%@Dif:2
\begin{myenumerate}
  \item Rappelle les trois égalités remarquables.
    \begin{center}
      \psshadowbox{
        \begin{minipage}{\linewidth-10\fboxsep}
          \begin{description}
          \item[Type \no1] $(a+b)^2$=\dotfill
          \item[Type \no2] $(a-b)^2=$\dotfill
          \item[Type \no3] $(a-b)(a+b)=$\dotfill
          \end{description}
        \end{minipage}
}
    \end{center}
  \item Développe chacune des expressions suivantes à l'aide d'une
    égalité remarquable.
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{center}
  \begin{tabular}{r|c|c|c|c}
\cline{2-4}
&Type \no&$a$&$b$&{\bf Développement}\\
\cline{2-4}
$(x+3)^2$&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to
1.5cm{\dotfill}&\hbox to7.5cm{\dotfill}\\
\cline{2-4}
$(x-5)(x+5)$&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox
to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to7.5cm{\dotfill}\\
\cline{2-4}
$(x-4)^2$&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to
1.5cm{\dotfill}&\hbox to7.5cm{\dotfill}\\
\cline{2-4}
$(2x-1)(2x+1)$&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox
to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to7.5cm{\dotfill}\\
\cline{2-4}
$(3x-2)^2$&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to
1.5cm{\dotfill}&\hbox to7.5cm{\dotfill}\\
\cline{2-4}
$(4x+6)^2$&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to
1.5cm{\dotfill}&\hbox to7.5cm{\dotfill}\\
\cline{2-4}
  \end{tabular}
\end{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice donné en remédiation.